Peremees Jüri Allik lepis Nina küla Wilka naisega sedawiisi, et se naina wõtab se poeglaps, - mis tema /Alliku/ ärasurnust näitsikust järele jäänud ja keda näitsik surma woodi pääl tunnistanud Jüri Alliku poja, Karli, oma olewa, - mis eest tema /Allik/ naisele aastas 5 hõberubla, 2 wakka ruki ja 2 wakka odre mõisawalitsuse ees lubas. 
Kadunud tüdruku wend, Karl Metskiwi, kes kartnud, et laps Wene naise juures ei saa ülespeetud, wõtnud lapse ära oma juure kodu, ja nouab et, Jüri Allik peab lapse eest paremast hoolt kandma.
Mõistetud: Et Karl Metskiwi oma lubaga lapse on ära toonud, peab tema se laps 2 aastat sellesama hinnaga toitma, mis wene naisele lubati.
